const questions = [
  {
    question: "Πού βρίσκεται ο Λευκός Πύργος;",
    options: ["Αθήνα", "Θεσσαλονίκη", "Πάτρα", "Κέρκυρα"],
    correctAnswer: "Θεσσαλονίκη",
  },
  {
    question: "Πρωτεύουσα της Ελλάδας;",
    options: ["Αθήνα", "Σπάρτη", "Λάρισα", "Χίος"],
    correctAnswer: "Αθήνα",
  },
  {
    question: "Που βρίσκεται το Ναυάγιο;",
    options: ["Κέρκυρα", "Ζάκυνθος", "Ρόδος", "Σύρος"],
    correctAnswer: "Ζάκυνθος",
  },
  {
    question: "Ποιο νησί είναι το μεγαλύτερο;",
    options: ["Κως", "Χίος", "Κρήτη", "Λήμνος"],
    correctAnswer: "Κρήτη",
  },
  {
    question: "Πού είναι η Ακρόπολη;",
    options: ["Αθήνα", "Ρόδος", "Πάτρα", "Βόλος"],
    correctAnswer: "Αθήνα",
  },
  {
    question: "Ποια πόλη λέγεται και Νύμφη του Θερμαϊκού;",
    options: ["Ξάνθη", "Σέρρες", "Θεσσαλονίκη", "Κοζάνη"],
    correctAnswer: "Θεσσαλονίκη",
  },
  {
    question: "Ποια είναι η τρίτη μεγαλύτερη πόλη;",
    options: ["Πάτρα", "Λάρισα", "Ηράκλειο", "Βόλος"],
    correctAnswer: "Πάτρα",
  },
  {
    question: "Σε ποιο νησί βρίσκεται η Οία;",
    options: ["Κάλυμνος", "Σαντορίνη", "Χίος", "Νάξος"],
    correctAnswer: "Σαντορίνη",
  },
  {
    question: "Πού βρίσκονται τα Μετέωρα;",
    options: ["Καρδίτσα", "Τρίκαλα", "Λάρισα", "Γρεβενά"],
    correctAnswer: "Τρίκαλα",
  },
  {
    question: "Ποια πόλη είναι κοντά στην Πνύκα;",
    options: ["Θήβα", "Αθήνα", "Κόρινθος", "Δράμα"],
    correctAnswer: "Αθήνα",
  },
  {
    question: "Σε ποιο νησί είναι κοντά η Σύμη;",
    options: ["Ρόδος", "Λέσβος", "Κρήτη", "Χίος"],
    correctAnswer: "Ρόδος",
  },
  {
    question: "Ποια λίμνη βρίσκεται στη Φλώρινα;",
    options: ["Βεγορίτιδα", "Κερκίνη", "Πλαστήρα", "Τριχωνίδα"],
    correctAnswer: "Βεγορίτιδα",
  },
  {
    question: "Πού βρίσκεται ο Παρθενώνας;",
    options: ["Αθήνα", "Σπάρτη", "Πάτρα", "Ρόδος"],
    correctAnswer: "Αθήνα",
  },
  {
    question: "Ποιο νησί έχει τον Μύρτο;",
    options: ["Λήμνος", "Κεφαλονιά", "Άνδρος", "Χίος"],
    correctAnswer: "Κεφαλονιά",
  },
  {
    question: "Ποιο είναι το νησί των ανέμων;",
    options: ["Ίος", "Μύκονος", "Νάξος", "Τήνος"],
    correctAnswer: "Μύκονος",
  },
  {
    question: "Σε ποια πόλη βρίσκεται ο Λυκαβηττός;",
    options: ["Βόλος", "Αθήνα", "Λάρισα", "Κόρινθος"],
    correctAnswer: "Αθήνα",
  },
  {
    question: "Πού βρίσκεται η Κνωσός;",
    options: ["Ρόδος", "Κέρκυρα", "Κρήτη", "Κως"],
    correctAnswer: "Κρήτη",
  },
  {
    question: "Τι πετάμε την Καθαρά Δευτέρα;",
    options: ["Χαρταετό", "Μπαλόνι", "Κούκλα", "Σημαία"],
    correctAnswer: "Χαρταετό",
  },
  {
    question: "Πότε γιορτάζουμε το 'Όχι';",
    options: ["25 Μαρτίου", "28 Οκτωβρίου", "17 Νοεμβρίου", "1 Ιανουαρίου"],
    correctAnswer: "28 Οκτωβρίου",
  },
  {
    question: "Τι σουβλίζουμε το Πάσχα;",
    options: ["Κατσίκι", "Γουρούνι", "Αρνί", "Μοσχάρι"],
    correctAnswer: "Αρνί",
  },
  {
    question: "Τι βάφουμε το Πάσχα;",
    options: ["Αυγά", "Ρούχα", "Σπίτια", "Λουλούδια"],
    correctAnswer: "Αυγά",
  },
  {
    question: "Τι είναι η φουστανέλα;",
    options: ["Ρούχο", "Φαγητό", "Χορός", "Όπλο"],
    correctAnswer: "Ρούχο",
  },
  {
    question: "Τι ήταν ο Δίας;",
    options: ["Θεός", "Ήρωας", "Βασιλιάς", "Στρατηγός"],
    correctAnswer: "Θεός",
  },
  {
    question: "Τι κρατά ο Ποσειδώνας;",
    options: ["Τρίαινα", "Ασπίδα", "Σπαθί", "Λύρα"],
    correctAnswer: "Τρίαινα",
  },
  {
    question: "Ποια θεά είχε κουκουβάγια;",
    options: ["Άρτεμις", "Αθηνά", "Ήρα", "Αφροδίτη"],
    correctAnswer: "Αθηνά",
  },
  {
    question: "Τι ήταν ο Ηρακλής;",
    options: ["Ήρωας", "Θεός", "Βασιλιάς", "Μάγος"],
    correctAnswer: "Ήρωας",
  },
  {
    question: "Πόσοι ήταν οι άθλοι του Ηρακλή;",
    options: ["7", "10", "12", "15"],
    correctAnswer: "12",
  },
  {
    question: "Ποιος ήταν ο θεός του πολέμου;",
    options: ["Άρης", "Δίας", "Ερμής", "Ποσειδώνας"],
    correctAnswer: "Άρης",
  },
  {
    question: "Ποια ήταν η θεά της ομορφιάς;",
    options: ["Ήρα", "Αθηνά", "Άρτεμις", "Αφροδίτη"],
    correctAnswer: "Αφροδίτη",
  },
  {
    question: "Πότε είναι το Καρναβάλι;",
    options: ["Φεβρουάριος", "Αύγουστος", "Μάιος", "Οκτώβριος"],
    correctAnswer: "Φεβρουάριος",
  },
  {
    question: "Πού γίνεται το πιο γνωστό Καρναβάλι;",
    options: ["Πάτρα", "Σάμος", "Λάρισα", "Σπάρτη"],
    correctAnswer: "Πάτρα",
  },
  {
    question: "Ποιος είναι ο πιο γνωστός χορός;",
    options: ["Συρτάκι", "Μπάλος", "Καλαματιανός", "Ζωναράδικος"],
    correctAnswer: "Συρτάκι",
  },
  {
    question: "Τι σπάμε στις γιορτές;",
    options: ["Πιάτα", "Ποτήρια", "Καρέκλες", "Ρολόγια"],
    correctAnswer: "Πιάτα",
  },
  {
    question: "Τι ρίχνουμε την Πρωτοχρονιά;",
    options: ["Νερό", "Ρόδι", "Αλάτι", "Ζάχαρη"],
    correctAnswer: "Ρόδι",
  },
  {
    question: "Πότε είναι τα Θεοφάνεια;",
    options: ["6 Ιανουαρίου", "25 Μαρτίου", "1 Μαΐου", "20 Ιουλίου"],
    correctAnswer: "6 Ιανουαρίου",
  },
  {
    question: "Τι ρίχνει ο παπάς στα Θεοφάνεια;",
    options: ["Νερό", "Σταυρό", "Λουλούδι", "Ρόδι"],
    correctAnswer: "Σταυρό",
  },
  {
    question: "Ποιο είναι το εθνικό μας άθλημα;",
    options: ["Μπάσκετ", "Πόλο", "Ποδόσφαιρο", "Βόλεϊ"],
    correctAnswer: "Ποδόσφαιρο",
  },
  {
    question: "Πού έγιναν οι πρώτοι Ολυμπιακοί;",
    options: ["Αθήνα", "Ολυμπία", "Δελφοί", "Σπάρτη"],
    correctAnswer: "Ολυμπία",
  },
  {
    question: "Ποιο παιχνίδι είναι ελληνικό;",
    options: ["Τάβλι", "Σκάκι", "Ντόμινο", "Πούλια"],
    correctAnswer: "Τάβλι",
  },
  {
    question: "Τι τρώμε την Καθαρά Δευτέρα;",
    options: ["Λαγάνα", "Ψωμί", "Μακαρόνια", "Κρέας"],
    correctAnswer: "Λαγάνα",
  },
  {
    question: "Τι φαγητό έχει η Τσικνοπέμπτη;",
    options: ["Κρέας", "Ψάρι", "Φρούτα", "Ζυμαρικά"],
    correctAnswer: "Κρέας",
  },
  {
    question: "Πού είναι ο Ολύμπιος Δίας;",
    options: ["Αθήνα", "Ολυμπία", "Δελφοί", "Θεσ/νίκη"],
    correctAnswer: "Ολυμπία",
  },
  {
    question: "Τι κόβουμε την Πρωτοχρονιά;",
    options: ["Βασιλόπιτα", "Πίτα", "Ψωμί", "Κέικ"],
    correctAnswer: "Βασιλόπιτα",
  },
  {
    question: "Τι βρίσκουμε στην βασιλόπιτα;",
    options: ["Φλουρί", "Νόμισμα", "Ρόδι", "Χαρτί"],
    correctAnswer: "Φλουρί",
  },
  {
    question: "Ποιο είναι χειμερινό άθλημα;",
    options: ["Σκι", "Κωπηλασία", "Πόλο", "Μπάσκετ"],
    correctAnswer: "Σκι",
  },
  {
    question: "Πού ανάβει η Ολυμπιακή φλόγα;",
    options: ["Ολυμπία", "Αθήνα", "Θήβα", "Δελφοί"],
    correctAnswer: "Ολυμπία",
  },
  {
    question: "Τι τραγουδάμε τα Χριστούγεννα;",
    options: ["Κάλαντα", "Ύμνους", "Ρεμπέτικα", "Μαντινάδες"],
    correctAnswer: "Κάλαντα",
  },
  {
    question: "Ποιο είναι το έθιμο της Πρωτοχρονιάς;",
    options: ["Καλαμαράκια", "Δώρα", "Βασιλόπιτα", "Χαρταετός"],
    correctAnswer: "Βασιλόπιτα",
  },
  {
    question: "Ποιο είναι το εθνικό ποτό της Ελλάδας;",
    options: ["Ούζο", "Τσίπουρο", "Ρακόμελο", "Μαστίχα"],
    correctAnswer: "Ούζο",
  },
  {
    question: "Ποιος ήταν ο θεός του πολέμου;",
    options: ["Δίας", "Άρης", "Ποσειδώνας", "Ήφαιστος"],
    correctAnswer: "Άρης",
  },
  {
    question: "Ποιο νησί είναι γνωστό για το κρασί του;",
    options: ["Άνδρος", "Σάμος", "Σύρος", "Κάλυμνος"],
    correctAnswer: "Σάμος",
  },
  {
    question: "Ποιο είναι το εθνικό μας φαγητό;",
    options: ["Γύρος", "Μουσακάς", "Παστίτσιο", "Σουβλάκι"],
    correctAnswer: "Σουβλάκι",
  },
  {
    question: "Ποια είναι η εθνική μας ενδυμασία;",
    options: ["Σαρίκι", "Φουστανέλα", "Ζωνάρι", "Κιμονό"],
    correctAnswer: "Φουστανέλα",
  },
  {
    question: "Ποια γιορτή είναι στις 25 Μαρτίου;",
    options: ["Πρωτοχρονιά", "Επανάσταση", "Χριστούγεννα", "Θεοφάνεια"],
    correctAnswer: "Επανάσταση",
  },
  {
    question: "Ποιο άθλημα παίζεται με μπάλα και δίχτυ;",
    options: ["Καράτε", "Πινγκ πονγκ", "Βόλεϊ", "Τοξοβολία"],
    correctAnswer: "Βόλεϊ",
  },
  {
    question: "Ποια πόλη είναι κοντά στους Δελφούς;",
    options: ["Ιτέα", "Χαλκίδα", "Λαμία", "Αράχωβα"],
    correctAnswer: "Αράχωβα",
  },
  {
    question: "Πού γίνονται οι Γιορτές Παλιάς Πόλης;",
    options: ["Ξάνθη", "Δράμα", "Καβάλα", "Σέρρες"],
    correctAnswer: "Ξάνθη",
  },
  {
    question: "Ποιος ήταν ο θεός της θάλασσας;",
    options: ["Άρης", "Απόλλων", "Ποσειδώνας", "Διόνυσος"],
    correctAnswer: "Ποσειδώνας",
  },
  {
    question: "Πού βρίσκεται το φαράγγι της Σαμαριάς;",
    options: ["Εύβοια", "Κρήτη", "Ρόδος", "Ήπειρος"],
    correctAnswer: "Κρήτη",
  },
  {
    question: "Ποιο είναι παραδοσιακό μουσικό όργανο;",
    options: ["Πιάνο", "Βιολί", "Μπουζούκι", "Σαξόφωνο"],
    correctAnswer: "Μπουζούκι",
  },
  {
    question: "Ποια ομάδα φοράει πράσινα;",
    options: ["ΠΑΟΚ", "Παναθηναϊκός", "Ολυμπιακός", "Άρης"],
    correctAnswer: "Παναθηναϊκός",
  },
  {
    question: "Ποια είναι η σημαία της Ελλάδας;",
    options: ["Μπλε-άσπρη", "Κόκκινη", "Μαύρη", "Πράσινη"],
    correctAnswer: "Μπλε-άσπρη",
  },
  {
    question: "Ποια πόλη λέγεται και η Νύφη του Βορρά;",
    options: ["Αθήνα", "Θεσσαλονίκη", "Λάρισα", "Καβάλα"],
    correctAnswer: "Θεσσαλονίκη",
  },
  {
    question: "Ποιος ήταν ο πατέρας των θεών;",
    options: ["Άρης", "Ερμής", "Δίας", "Ποσειδώνας"],
    correctAnswer: "Δίας",
  },
  {
    question: "Ποιο φεστιβάλ γίνεται στην Επίδαυρο;",
    options: ["Θεάτρου", "Κινηματογράφου", "Χορού", "Μόδας"],
    correctAnswer: "Θεάτρου",
  },
  {
    question: "Παραδοσιακό γλυκό του Πάσχα;",
    options: ["Μελομακάρονα", "Κουλούρια", "Τσουρέκι", "Κέικ"],
    correctAnswer: "Τσουρέκι",
  },
  {
    question: "Ποιος είναι ο πατέρας της Ιατρικής;",
    options: ["Σωκράτης", "Πλάτων", "Ιπποκράτης", "Αριστοτέλης"],
    correctAnswer: "Ιπποκράτης",
  },
  {
    question: "Eλληνική παραδοσιακή μουσική εκδήλωση;",
    options: ["Καραγκιόζης", "Συναυλία", "Μουσικοχορευτική βραδιά", "Πανηγύρι"],
    correctAnswer: "Πανηγύρι",
  },
  {
    question: "Kύριο συστατικό της ελληνικής φέτας;",
    options: ["Γάλα αγελάδας", "Γάλα κατσίκας", "Γάλα προβάτου", "Γάλα γαϊδάρου"],
    correctAnswer: "Γάλα προβάτου",
  },
  {
    question: "Ποιο είναι το πιο δημοφιλές καλοκαιρινό φρούτο;",
    options: ["Μήλο", "Καρπούζι", "Ροδάκινο", "Σταφύλι"],
    correctAnswer: "Καρπούζι",
  },
  {
    question: "Ποιος είναι ο πιο διάσημος Έλληνας ποιητής;",
    options: ["Σοφοκλής", "Ησίοδος", "Οδυσσέας Ελύτης", "Πίνδαρος"],
    correctAnswer: "Οδυσσέας Ελύτης",
  },
  {
    question: "Σημαντικότερη γιορτή της Ορθοδοξίας;",
    options: ["Χριστούγεννα", "Πάσχα", "Κοίμηση Θεοτόκου", "Αγία Τριάδα"],
    correctAnswer: "Πάσχα",
  },
  {
    question: "Ποιο νησί είναι γνωστό ως το νησί της Αφροδίτης;",
    options: ["Σαντορίνη", "Κρήτη", "Κύπρος", "Ρόδος"],
    correctAnswer: "Κύπρος",
  },
  {
    question: "Aρχαιότερος ελληνικός ναός;",
    options: ["Παρθενώνας", "Ναός της Ήρας", "Ναός του Απόλλωνα", "Ναός της Αθηνάς"],
    correctAnswer: "Παρθενώνας",
  },
  {
    question: "Ποιο είναι το επίσημο νόμισμα της Ελλάδας;",
    options: ["Δολάριο", "Λίρα", "Ευρώ", "Δραχμή"],
    correctAnswer:"Ευρώ",
  },
  {
    question: "Πού σπάμε στάμνες το Πάσχα;",
    options: ["Καλαμάτα", "Σύρος", "Κέρκυρα", "Τήνος"],
    correctAnswer: "Κέρκυρα",
  },
  {
    question: "Γλυκό Χριστουγέννων στην Ελλάδα;",
    options: ["Κουραμπιέδες", "Καρυδόπιτα", "Ραβανί", "Λουκουμάδες"],
    correctAnswer: "Κουραμπιέδες",
  },
  {
    question: "Τι καίνε το Πάσχα στα χωριά;",
    options: ["Φανό", "Εικόνες", "Σταυρό", "Ιούδα"],
    correctAnswer: "Ιούδα",
  },
  {
    question: "Τι είναι τα Κλήδονα;",
    options: ["Πανηγύρι", "Έθιμο", "Παιχνίδι", "Χορός"],
    correctAnswer: "Έθιμο",
  },
  {
    question: "Πότε ψήνουμε αρνί στη σούβλα;",
    options: ["Καθαρά Δευτέρα", "Πάσχα", "Πρωτομαγιά", "Χριστούγεννα"],
    correctAnswer: "Πάσχα",
  },
  {
    question: "Χορός από την Κρήτη;",
    options: ["Καλαματιανός", "Χασάπικος", "Πεντοζάλης", "Τσάμικος"],
    correctAnswer: "Πεντοζάλης",
  },
  {
    question: "Έθιμο με φωτιές το καλοκαίρι;",
    options: ["Καταχνιά", "Κλήδονας", "Αϊ-Γιάννης", "Προφήτης Ηλίας"],
    correctAnswer: "Αϊ-Γιάννης",
  },
  {
    question: "Γιορτή με σπαθιά και βεγγαλικά;",
    options: ["Μπουρλότο", "Σαϊτοπόλεμος", "Φωτομάχια", "Πυροτεχνήματα"],
    correctAnswer: "Σαϊτοπόλεμος",
  },
  {
    question: "Τι φτιάχνουμε για την Πρωτομαγιά;",
    options: ["Χαρταετό", "Λουλούδι", "Στεφάνι", "Σκουλαρίκι"],
    correctAnswer: "Στεφάνι",
  },
  {
    question: "Πού γιορτάζεται η Ανάληψη;",
    options: ["Βουνό", "Σπηλιά", "Λίμνη", "Θάλασσα"],
    correctAnswer: "Θάλασσα",
  },
  {
    question: "Φαγητό νηστείας;",
    options: ["Σουβλάκι", "Μύδια", "Παστίτσιο", "Σνίτσελ"],
    correctAnswer: "Μύδια",
  },
  {
    question: "Τι χρώμα είναι το Πασχαλινό αυγό;",
    options: ["Πράσινο", "Κόκκινο", "Κίτρινο", "Μπλε"],
    correctAnswer: "Κόκκινο",
  },
  {
    question: "Τι ανάβουμε την Ανάσταση;",
    options: ["Λάμπα", "Καντήλι", "Λαμπάδα", "Σπίρτο"],
    correctAnswer: "Λαμπάδα",
  },
  {
    question: "Ο Αλιάκμονας είναι ποταμός ή λίμνη;",
    options: ["Λίμνη", "Ποταμός", "Λιμνοθάλασσα", "Κανάλι"],
    correctAnswer: "Ποταμός",
  },
  {
    question: "Ποταμός που περνά από τη Λάρισα;",
    options: ["Πηνειός", "Στρυμόνας", "Νέστος", "Αχελώος"],
    correctAnswer: "Πηνειός",
  },
  {
    question: "Ποια λίμνη βρίσκεται στα Γιάννενα;",
    options: ["Βόλβη", "Καστοριά", "Παμβώτιδα", "Τριχωνίδα"],
    correctAnswer: "Παμβώτιδα",
  },
  {
    question: "Ποταμός στα ελληνοτουρκικά σύνορα;",
    options: ["Αχελώος", "Εύρος", "Αλιάκμονας", "Λάδωνας"],
    correctAnswer: "Εύρος",
  },
  {
    question: "Λίμνη στις Πρέσπες;",
    options: ["Μικρή", "Βόλβη", "Βιστωνίδα", "Ζάζαρη"],
    correctAnswer: "Μικρή",
  },
  {
    question: "Ποτάμι που περνά απ’ την Καλαμπάκα;",
    options: ["Αλφειός", "Λούσιος", "Πηνειός", "Σπερχειός"],
    correctAnswer: "Πηνειός",
  },
  {
    question: "Ποταμός της Θράκης;",
    options: ["Αλφειός", "Εύρος", "Σπερχειός", "Λούρος"],
    correctAnswer: "Εύρος",
  },
  {
    question: "Ποταμός κοντά στη Βέροια;",
    options: ["Αλιάκμονας", "Πηνειός", "Νέστος", "Αχέροντας"],
    correctAnswer: "Αλιάκμονας",
  },
  {
    question: "Λίμνη στα σύνορα με την Αλβανία;",
    options: ["Μικρή Πρέσπα", "Κερκίνη", "Βόλβη", "Παμβώτιδα"],
    correctAnswer: "Μικρή Πρέσπα",
  },
  {
    question: "Λίμνη κοντά στη Θεσσαλονίκη;",
    options: ["Βιστωνίδα", "Βόλβη", "Τριχωνίδα", "Κερκίνη"],
    correctAnswer: "Βόλβη",
  },
  {
    question: "Ο Σπερχειός βρίσκεται στη...;",
    options: ["Στερεά Ελλάδα", "Κρήτη", "Θράκη", "Ήπειρος"],
    correctAnswer: "Στερεά Ελλάδα",
  },
  {
    question: "Λίμνη στον νομό Σερρών;",
    options: ["Κερκίνη", "Βόλβη", "Τριχωνίδα", "Πλαστήρα"],
    correctAnswer: "Κερκίνη",
  },
  {
    question: "Ποταμός της Ηπείρου;",
    options: ["Αχέροντας", "Λούρος", "Αλιάκμονας", "Στρυμόνας"],
    correctAnswer: "Αχέροντας",
  },
  {
    question: "Ποτάμι κοντά στον Όλυμπο;",
    options: ["Αλιάκμονας", "Πηνειός", "Λούρος", "Σπερχειός"],
    correctAnswer: "Πηνειός",
  },
  {
    question: "Νησί γνωστό για τις Πεταλούδες;",
    options: ["Ρόδος", "Κως", "Χίος", "Κέρκυρα"],
    correctAnswer: "Ρόδος",
  },
  {
    question: "Βουνό με το μαντείο της Δωδώνης;",
    options: ["Τόμαρος", "Όλυμπος", "Πήλιο", "Σμόλικας"],
    correctAnswer: "Τόμαρος",
  },
  {
    question: "Το νησί της Πηνελόπης;",
    options: ["Ιθάκη", "Κεφαλονιά", "Λευκάδα", "Ζάκυνθος"],
    correctAnswer: "Ιθάκη",
  },
  {
    question: "Πού κατοικούσαν οι Κύκλωπες;",
    options: ["Σικελία", "Κρήτη", "Ρόδος", "Νάξος"],
    correctAnswer: "Σικελία",
  },
  {
    question: "Θεός του φωτός και της μουσικής;",
    options: ["Απόλλων", "Διόνυσος", "Ερμής", "Άρης"],
    correctAnswer: "Απόλλων",
  },
  {
    question: "Πού βρίσκεται η Δρακολίμνη;",
    options: ["Τύμφη", "Παρνασσός", "Πήλιο", "Όλυμπος"],
    correctAnswer: "Τύμφη",
  },
  {
    question: "Νησί γνωστό για τη Μαστίχα;",
    options: ["Χίος", "Σάμος", "Λέσβος", "Κως"],
    correctAnswer: "Χίος",
  },
  {
    question: "Ποια θεά ήταν η σύζυγος του Δία;",
    options: ["Ήρα", "Αθηνά", "Άρτεμις", "Αφροδίτη"],
    correctAnswer: "Ήρα",
  },
  {
    question: "Θεά της σοφίας και της στρατηγικής;",
    options: ["Αθηνά", "Ήρα", "Αρτεμις", "Αφροδίτη"],
    correctAnswer: "Αθηνά",
  },
  {
    question: "Νησί με την Ενετική Φορτέτζα;",
    options: ["Ρέθυμνο", "Χανιά", "Άγιος Νικόλαος", "Ηράκλειο"],
    correctAnswer: "Ρέθυμνο",
  },
  {
    question: "Θεά του κυνηγιού και της φύσης;",
    options: ["Άρτεμις", "Αθηνά", "Ήρα", "Αφροδίτη"],
    correctAnswer: "Άρτεμις",
  },
  {
    question: "Το βουνό του Πηλέα και της Θέτιδας;",
    options: ["Πήλιο", "Όλυμπος", "Άθως", "Ίδη"],
    correctAnswer: "Πήλιο",
  },
  {
    question: "Ο Άτλας κρατούσε τον...;",
    options: ["Ουρανό", "Ήλιο", "Άρη", "Κόσμο"],
    correctAnswer: "Ουρανό",
  },
  {
    question: "Πού ζούσε η Σφίγγα;",
    options: ["Θήβα", "Αθήνα", "Κόρινθος", "Δήλος"],
    correctAnswer: "Θήβα",
  },
  {
    question: "Νησί με ναό της Ήρας;",
    options: ["Σάμος", "Λήμνος", "Χίος", "Λέσβος"],
    correctAnswer: "Σάμος",
  },
  {
    question: "Νησί με το ναό του Απόλλωνα;",
    options: ["Νάξος", "Δήλος", "Άνδρος", "Μύκονος"],
    correctAnswer: "Δήλος",
  },
  {
    question: "Το νησί του Ιάσονα και των Αργοναυτών;",
    options: ["Λήμνος", "Κολχίδα", "Σκύρος", "Κρήτη"],
    correctAnswer: "Λήμνος",
  },
];

export default questions;
